# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [x] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Какой компонент включает в себя структура паттерна адаптер?
- [x] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптер
- [ ] Существующий класс
- [ ] Клиентский код

## Какой процесс работы у паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов существующего класса.
- [ ] Существующий класс вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [ ] Адаптер выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно клиентскому коду.

## В каких ситуациях особенно полезно использование паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.
- [ ] Когда нужно работать с несколькими классами, имеющими разные интерфейсы, но совместимые по функциональности.
- [x] Во всех вышеперечисленных ситуациях.

## Какой эффект достигается с использованием паттерна адаптер?
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода.
- [ ] Упрощение интеграции различных компонентов системы.
- [ ] Обеспечение взаимодействия между объектами с несовместимыми интерфейсами.
- [x] Все вышеперечисленные эффекты достигаются с использованием паттерна адаптер.

## Какой паттерн проектирования позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе?
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн фабрика
- [ ] Паттерн стратегия
- [ ] Паттерн декоратор

## Что такое интерфейс в контексте паттерна адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [x] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Что такое класс в контексте паттерна адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [x] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [x] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Какой компонент включает в себя структура паттерна адаптер?
- [x] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптер
- [ ] Существующий класс
- [ ] Клиентский код

## Какой процесс работы у паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов существующего класса.
- [ ] Существующий класс вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [ ] Адаптер выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно клиентскому коду.

## В каких ситуациях особенно полезно использование паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.
- [ ] Когда нужно работать с несколькими классами, имеющими разные интерфейсы, но совместимые по функциональности.
- [x] Во всех вышеперечисленных ситуациях.

## Какой эффект достигается с использованием паттерна адаптер?
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода.
- [ ] Упрощение интеграции различных компонентов системы.
- [ ] Обеспечение взаимодействия между объектами с несовместимыми интерфейсами.
- [x] Все вышеперечисленные эффекты достигаются с использованием паттерна адаптер.

## Какой паттерн проектирования позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе?
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн фабрика
- [ ] Паттерн стратегия
- [ ] Паттерн декоратор

## Что такое интерфейс в контексте паттерна адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [x] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Что такое класс в контексте паттерна адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [x] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [x] Это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Какой компонент включает в себя структура паттерна адаптер?
- [x] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптер
- [ ] Существующий класс
- [ ] Клиентский код

## Какой процесс работы у паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов существующего класса.
- [ ] Существующий класс вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [ ] Адаптер выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно клиентскому коду.

## В каких ситуациях особенно полезно использование паттерна